淡化世界盃！無綫向藝員下「禁波令 」

四年一度的國際足球盛事世界盃將於明晚舉行揭幕戰，過往無綫曾多次取得本地獨家轉播權，即使未能取得播放權，國際足協規定必定要有指定場數在免費頻道播出，無綫亦會請來嘉賓及「世界妹」講波炒熱足球氣氛。不過，今年香港區由nowTV取得播放權，部分賽事則在ViuTV免費播出，換言之無綫今年不會轉播任何世界盃賽事。

提早啟動抗衡

無綫近年約六月底至七月初都會以「Amazing Summer」名義推出一系列特備節目，今年為迎戰世界盃，特別提早於明日開動，硬撼對台！據知，為免「長他人志氣」，無綫內部發出「禁波令」，全面禁止在節目及活動上出現足球，例如宣傳活動上不准玩有關足球的遊戲，務求淡化足球味。

「Amazing Summer」由6月中殺到9月，將推出精彩劇集及充滿夏日氣氛的綜藝節目，不過「限奶令」未有改變，一眾女藝員依然不會騷胸搶收視，玩水着節目亦會外加T恤。對於ViuTV當中十多場賽事都在晚上8時轉播，撞正黃金時段，而該段時間無綫播放處境劇《開心速遞》及重頭劇《宮心計2深宮計》，無綫對「戰況」信心十足，因《宮》劇正進入下半部戲肉，至於《開》劇的搞笑劇情則深得大批Fans支持。因ViuTV最近由林敏驄及梁漢文主持的世界盃前哨節目《Good Night Show全民星戰》收視未如理想，無綫亦不擔心世界盃播出後會受威脅。

藝員咁樣睇

一眾無綫藝員均表示會配合公司決定，高海寧指即將開劇，拍劇時間日夜顛倒，睡眠時間不足，相信冇時間睇波！馮盈盈則說：「我唔係好忠實球迷，越位點解都要上網睇解釋，所以對我冇影響，同埋我要拍劇，啲賽事撞晒開工時間，睇唔到。」林子善說：「我作為小演員係拍好劇配合宣傳，同埋本身我唔睇波㗎！」湯洛雯向來不太留意運動，所以相信限制對她冇影響。至於李佳芯（Ali）表示工作層面會配合公司：「唔會無啦啦拎個足球出嚟。」不過做體育節目出身的她，都會支持四年一度的盛事，搵方法睇決賽。

無綫副總經理（節目及製作）杜之克受訪時，表示每年暑假都是廣告高峰期，「Amazing Summer」計劃主要吸引廣告客戶，問到今年提早兩星期開動，是否硬撼世界盃開鑼？他說：「唔係直接關係，因為今年廣告旺季提早咗，我哋都係跟市場走。」

邊關事，咪賴得就賴。

個馮盈盈又扮撚哂嘢

記者唔問文傑點睇

佢講睇定點睇都有人話佢扮野架啦 根本你地對佢先入為主左先 佢話會睇又話人借足球上位 肯定越位都唔知係乜 而家講到明話唔係fans唔會睇 越位都要上網睇點解都比人話扮野

成班狗

清泉Ali

呢個台而家成陣柒味走晒出嚟

昨日亞視今天無線?

Ali有得踢添啦

TVB會唔會天真到以為啲人會因為佢地唔播而唔睇呀化

同侵金會異曲同工，大陸search唔到新加坡單野

收嗲啦死基忽 咪搞我ali lee bb

一日最衰都係佔中!!

唔係痴線到諗人地會睇宮心計 唔睇世界盃呀

Ali

佔中嘅蝴蝶效應
屈氏又有故仔可以作

宮心計之世界蹴鞠大賽

做CCTVB做到隻狗咁 睇波都唔俾你公開講同睇

一眾女藝員依然不會騷胸搶收視，玩水着節目亦會外加T恤。

其實T恤一濕若隱若現仲正

就係咁諗
佢仲當自己係大佬，恃著自已係大台播乜都會有人睇，呢啲不但要錢買版權，而且對電視台效益不大嘅世界盛事，更重要連中國都冇份參與嘅，佢可以大條道理咁提都唔提。
以前係迫著做，而家見有人做，索性唔使做。
但係世界唔係圍住佢轉，你唔提唔代表我唔會搵方法睇。

要睇老豆定老母贏
不過老豆從來都係輸果個

垃圾台

垃撚圾

唔問下明星足球隊？

仲睇tvb 白痴節目應該驗腦

打機和足球，在很多女士入目中都是天敵，學極都不會，Crystal曾經都試過玩得心灰意冷，甚至被男友話，她說：「有陣時我玩玩吓會唔識，或者唔知自己做緊啲乜，佢就會好嚴厲咁話俾我聽點樣先打得好，都有好幾次玩到我心灰意冷，因為喺佢指點下我都係學嚟學去學唔識。但係俾佢話完，我玩返嗰陣有真係有進步，或者對其他對手用佢教我嘅招又真係贏到，都知道真係嚴師出高徒，都知道佢為我好嘅，更為覺得佢好叻。而家玩呢個遊戲，我都有一個秘訣，就係揀我愛隊阿仙奴，起碼我熟呢隊球隊有啲咩人，玩起上嚟都會投入啲。但我覺得如果女仔玩，初次接觸真係有難度，因為有好多踢波嘅戰略、戰術都唔太熟悉。不過慢慢學喇，起碼我而家知道越位、界球同角球係點樣，我諗我俾多啲時間我，會繼續進步。」想不同打機竟然會成為Crystal和男友溝通的橋樑，這樣就不會出現男友只顧打機不理女友這個問題了。

收撚皮啦馮盈盈

宮心計邊個波你有興趣..

北上尋歡團

荷蘭叻點睇

至於李佳芯（Ali）表示工作層面會配合公司：「唔會無啦啦拎個足球出嚟。」不過做體育節目出身的她，都會支持四年一度的盛事，搵方法睇決賽。

Ali世界第一!!

me真絲

一時一樣

越位點解都要上網睇解釋, so 起碼我而家知道越位、界球同角球係點樣

脫離無線好耐

忠仔著利記波衫返工

宋禮勤

心姐

上網搵咗所以識解囉

宋禮勤唔係直屬無線。

Tvb世界入面無世界盃

無荷蘭仲提黎做咩

明明打開機一早識 扮咩上網搵

係呀，你keep 住唔講睇怕d人連足球係乜都唔記得

即係新聞都唔撚報？

冇tvb宣傳 香港起馬少左一半人睇

班女唔露波仲想同世界盃鬥

講笑咩，睇開波洗鬼理你tvb, 唔睇波果d 你tvb 咪又係轉台

世界盃屈機在平時唔睇波個班都會趁熱鬧

又無波又無波
搵鬼睇咩

播勵害我的國啦

睇唔出你係曲線定真心

CCTVB拎唔到轉播就講都唔比人講
同大陸有咩分別

你問女人平時唔睇就真係唔會去睇
你試吓問鍾仔 文傑囉

傳統媒體過多十年就玩完啦

佢約左我上佢屋企扑住野睇波

ViuTV

新聞又玩電腦特技？

問鍾仔丫嘛

難為啲藝員要配合啲on9制度
唔比員工提世界盃真係國際笑話

btw 好想聽鍾仔講波

不過隔開晒班廢中廢老
佢哋無得睇係好事

將來屋企冇電視。

發現佢講咩都會比人屌好假

文傑有無講世界盃支持邊隊

唔講唔覺，唔怪得近期感受唔到世界盃氣氛
大台是仆街無誤

咪癲
波係現場直播 踢完先睇好冇引
睇得tvb 都係師奶 佢地都唔識上網討論劇情
聽朝起身再睇都得
仲未計世界盃4年一次
無線會唔會自視過高

班港女可以攞正牌話自己唔識無留意無興趣

咁撚大個台 但咁撚小氣

政府應該解散廣管局直接將工作判畀無線做。

今年世界盃個時間咁靚
TVB啲黃金檔垃圾劇等食屎喇

洗吾洗甘小氣

文傑：阿仙奴都冇份踢，我唔睇架

咪就係 如果CCTVB有得播 佢地又要出黎扮球迷 睇見就辛苦

無線上屆同有線嘈有無得播就抬觀眾利益出嚟

四年後完全無得播之後，忽然世界盃呢個盛事就同全港市民的利益豪無關係

等於明星同佢有合約唔可以接受其他電視台就係尊重合約精神，上屆要R世界盃播就忽然聖人mode以觀眾利益行先

呢間嘢真係又柒又肉酸

今時今日究竟有幾bad taste,眼光幾狹窄的人仲會日日睇佢d節目？

仲有諗起之前同音樂公司傾唔掂數的肉酸嘢

頒獎禮得返英皇同自家製奀星

以前免費娛樂只有電視，隔離果間仲要唔爭氣先養到呢間垃圾咁肥

今時今日佢已經捧唔出明星，影響力又大不如前，唔係有中共撐腰出埋d垃圾偏頗新聞，都唔知佢為乜可以仲以為自己好大

有見識的人醒覺啦，咪再日日推垃圾節目post啦

唔知有冇新聞呢

鍾仔

TVB真係好撚小器

平時採訪就blur隔離台咪牌
而家就足球都唔俾講 同支國有乜分別

除左叫陳煒、黃心穎除衫露點之外
點先會令人放棄睇世界盃睇大台？

佢個訪問咁答會唔會係曲線?

你會唔會天真到以為TVB咁天真呀化

小心講野ar 連登好多TVB打手
之前先想煽動大家杯葛世界盃

鴕鳥政策

香港嘅縮影

佢仲親過無線d藝人

TVB正廢閪

點杯？

已經有19場free

會睇自然會睇

唔睇的人，佢唔睇關我撚事？

因為無中國隊無得打飛機所以唔睇咩

邊個post ? 想睇下

講真，有世界盃唔睇

睇d維穩新聞，垃圾奀星，低俗綜藝定幾十年如一日的劇集？

共匪風格係咁

上次蝕到仆街, 今次自己唔敢去馬, 就係度扮清高

TVB收皮啦 垃圾 屌你老母

支那都係咁

根本愈來愈小人睇電視
我覺得20年內tvb會變到亞視咁

傻豬豬嚟嘅, tvb 真係以為唔講就冇人知冇人睇咩
今晚

Viu都已經係亞視啦

去到決賽咪又要係老母個臭閪躝返出嚟

鍾意睇波果班都唔會睇CCTVB啦

睇在雲爺爺份上,放過佢ok

冇tvb宣傳 香港起碼少左一半人賭馬

點會
CCTVB個種目中無人狂妄自大
ViuTV完全唔係個皮

吓，我講收視喎

me

夠彊叫埋新聞部唔好講

你信CCTVB宜家個收視

荷蘭叻：今年世盃無荷蘭，不了

連登班 cctvb 狗 一路屌 viutv 一路睇

算吧啦無綫

Tvb同中產黨冇分別

7點8左右體育新聞果part有用fifa官方片黎講

咪on9啦
呀Q到咁
無奶睇就話有t裇正，遲啲要厚身深色裇係咪話手手腳腳仲正呀

唔做偽人都可以入正苦跟777搵食

等大家轉睇viu

屌你 個個偽人即刻變到個個都唔睇波 笑撚死

好似tvb 可以播四場賽事？

Ali B.B.